[DQ] 澳門回歸後首次 民主派議員蘇嘉豪涉刑事罪面臨被中止職務

澳門立法會議員蘇嘉豪被刑事起訴。蘇嘉豪因去年5月參與遊行，要求政府撤回澳門基金會資助暨南大學1億元人民幣建設校舍，期後在行政長官官邸外非法集會，未有按警方指示離開，涉嫌觸犯加重違令罪。澳門《立法會議事規則》訂明，議員若涉及可處分不超過 3年刑期的刑事案，審理案件的法官需通知立法會，取得立法會許可議員出庭應訊。議員需被暫停職務才可上庭應訊，在中止職務期間不能開會和就議案提出質詢。

「章程及任期委員會」將於周四會舉行閉門會議，就蘇嘉豪因涉嫌干犯加重違令罪，研究是否中止其議員職務，並於下周一(20/11)前提交意見書給大會。蘇嘉豪在接受《蘋果》查詢時稱，預計大會將在政府發表施政報告後，才會作出表決，暫時無礙他就即將發表的施政報告作質詢工作。

蘇指，今次是至回歸以來，首次會有議員因涉刑事罪面臨被中止職務，「好難評估會點」，只希望議員工作能夠持續。他又斥保安局濫捕，否認當日曾作任何犯罪行為，認為因示威行動被起訴並不合理。他稱如果司法程序漫長，「都唔知要停職幾耐」，會盡力維護民選議員尊嚴。

根據澳門立法會議員章程第26條，任何議員非經立法會許可不受逮捕、拘留或羈押。不過第15條列明議員一旦被刑事起訴，可根據第27條議會刑事程序規定中止職務。涉嫌刑事案被起訴的議員，負責審理的法官，應通知立法會，由立法會決定是否中止有關議員職務。但如屬現行犯，涉罪刑罰上限超過3年有期徒刑則不在此限。

屌你老母香港狗

剩係DQ一個，咁補選咪變普選 澳門冇分選區喎

變...變...變...相....公....投

共狗腳軟未

BAM曬班同事五毛係咪寂寞空虛冷冷冷

6:00 開始睇

響澳門年輕人選立法會要用呢個政綱先唔會被DQ😅

政綱：趁自己年輕(25歲左右)參與立法會工作，將年輕人聲音帶入議會，並藉著立法會議員的收入，盡快結婚買樓生仔，為其他年輕人立榜樣，鼓勵青年向上流⋯⋯

收皮啦澳門狗，奶共城市扮有民主鬥士